\chapter*{Заключение}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Заключение}

Основные преимущества по сравнению с более традиционными подходами, полученные в
ходе работы --- это повышенные надёжность и модульность, а также лучшая
поддержка параллельных вычислений на всех уровнях исходного кода игрового движка
и игр на его основе.

Была уменьшена вероятность (или полностью исключена возможность) совершения
некоторых типичных ошибок, допускаемых в императивных языках программирования:

\begin{description}
    \item[Выход за границы массива] Благодаря инкапсуляции большинства
        алгоритмов обработки последовательностей с помощью функций высшего
        порядка.
    \item[Обращение к нулевому указателю] Благодаря разделению понятий
        <<ссылка>> и <<опциональное значение>> на уровне типов.
    \item[Неинициализированные переменные] Благодаря ленивой
        стратегии вычислений, компилятор может найти верный порядок
        инициализации переменных.
    \item[Утечка памяти] Благодаря использованию высокоэффективного
        параллельного сборщика мусора.
    \item[Необработанное исключение] Благодаря использованию возможностей
        Haskell и компилятора для форсирования явной обработки большинства
        исключительных ситуаций.
\end{description}

Таким образом был достигнут прирост продуктивности программиста, так как ему не
нужно тратить время на поиск вышеперечисленных, зачастую тривиальных, ошибок.

Как показала практика, возможность изменения состояния является плохим
поведением по умолчанию для параллельных программ. Следовательно функциональное
программирование в этом отношении на шаг впереди императивного.
